% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=03b49&id=6G10-4&n=1&d=10&s=3&s2=false&s3=6&alea=FUAD&cd=1&uuid=f4fdd&id=6G21-2&n=4&d=10&s=4&s2=false&alea=rjLA&cd=1&cols=2&uuid=b5eaf&id=6G20-2&n=4&d=10&s=1&s2=false&alea=3zmv&cd=1&uuid=e1e64&id=6G21-3&n=4&d=10&s=9&s2=true&alea=JnCh&cd=1&cols=2&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\definecolor{nombres}{cmyk}{0,.8,.95,0}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}

\usepackage{setspace}
\newif\ifcorrec
\correcfalse %enoncé
%\correctrue %décommenter cette ligne pour la correction

\def\dotline{\ifcorrec {}\else{.\dotfill}\fi}

\def\blocrep#1#2{
\ifcorrec\
\else{
	\setlength{\columnseprule}{0.01cm}
    \begin{spacing}{1.2}
    \ifnum #2>1
	\begin{multicols}{#2}
	\fi
	\newcount\foo
	\foo=#1
	\loop
		\dotline
		
		\advance \foo -1
	\ifnum \foo>0
	\repeat
	\ifnum #2>1
	\end{multicols}
	\fi
	\end{spacing}
}
\fi
}

\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Niveau= , Numero= , Classe= ,Calculatrice=false,Code=1,Theme=Contrôle sur les cercles et les triangles, Date= }

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=03b49&id=6G10-4&n=1&d=10&s=3&s2=false&s3=6&alea=FUAD&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
\begin{multicols}{2}
Compléter avec un mot différent.

 \begin{tikzpicture}[baseline,scale=0.8]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.992692150779472,-4.000741279491606) rectangle (4.992692150779472,4.098172481057287);
    	\draw[color={black},fill opacity = 1.1] (0,0) circle (3);
	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);
	\draw[color ={black}] (0,0)--(0.10469849010750323,2.998172481057287);
	\draw[color ={black}] (-2.992692150779473,-0.2092694212323745)--(2.992692150779473,0.20926942123237446);
	\draw[color ={black}] (1.0751038486358986,-2.8007412794916062)--(-2.1580194010159537,2.0839751113769913);
	
	\draw [color={black}] (0.16,3.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw [color={black}] (-3.48,-0.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Z};
	\draw [color={black}] (3.49,0.17) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (1.26,-3.27) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-2.54,2.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={blue}] (-1.5,-0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = -356] {//};
\draw [color={blue}] (1.5,0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 4] {//};
\draw [color={blue}] (0.05,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 88] {//};


\end{tikzpicture}

\textbf {a.} [$ZG$] est ...\\
\textbf {b.} [$BF$] est ...\\
\textbf {c.} Le rayon est ...\\
\textbf {d.} Le centre du cercle, qui est aussi le milieu de [ZG] est ...\\
\textbf {e.} $ZG$ est ...\\\textbf {f.} Un rayon est ...\\
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.992692150779472,-4.000741279491606) rectangle (4.992692150779472,4.998172481057287);
    	\draw[color={black},fill opacity = 1.1] (0,0) circle (3);
	\draw [color={black}] (0,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.1875)--(0.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,-0.1875)--(0.1875,0.1875);
	\draw[color ={black}] (0,0)--(0.10469849010750323,2.998172481057287);
	\draw[color ={black}] (-2.992692150779473,-0.2092694212323745)--(2.992692150779473,0.20926942123237446);
	\draw[color ={black}] (1.0751038486358986,-2.8007412794916062)--(-2.1580194010159537,2.0839751113769913);
	
	\draw [color={black}] (0.16,3.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw [color={black}] (-3.48,-0.33) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Z};
	\draw [color={black}] (3.49,0.17) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (1.26,-3.27) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-2.54,2.4) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={blue}] (-1.5,-0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = -356] {//};
\draw [color={blue}] (1.5,0.1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 4] {//};
\draw [color={blue}] (0.05,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 88] {//};


\end{tikzpicture}\\\\\textbf {a.} [$ZG$] est {\bfseries \color[HTML]{f15929}un diamètre} et aussi {\bfseries \color[HTML]{f15929}une corde}.\\{\bfseries \color{blue}Un} diamètre est un {\bfseries \color{blue}segment}, il se note donc avec des crochets.\\Un diamètre est une corde qui passe par le centre du cercle.

\medskip
\textbf {b.} [$BF$] est {\bfseries \color[HTML]{f15929}une corde}.

\medskip
\textbf {c.} Le rayon est {\bfseries \color[HTML]{f15929}$QX$}.\\{\bfseries \color{blue}Le} rayon est une {\bfseries \color{blue}longueur}, il se note donc sans crochet.

\medskip
\textbf {d.} Le centre du cercle, qui est aussi le milieu de [ZG] est {\bfseries \color[HTML]{f15929}$Q$}.\\On parle du {\bfseries \color{blue}centre d'un cercle} ; pour un {\bfseries \color{blue}segment}, on parle de son {\bfseries \color{blue}milieu}.

\medskip
\textbf {e.} $ZG$ est {\bfseries \color[HTML]{f15929}le diamètre}.\\{\bfseries \color{blue}Le} diamètre est une {\bfseries \color{blue}longueur}, il se note donc sans crochet.

\medskip
\textbf {f.} Un rayon est {\bfseries \color[HTML]{f15929}[$QX$]}.\\{\bfseries \color{blue}Un} rayon est un {\bfseries \color{blue}segment}, il se note donc avec des crochets.

\medskip

\end{Solution}




% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f4fdd&id=6G21-2&n=4&d=10&s=4&s2=false&alea=rjLA&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item Construire ce triangle avec les instruments de géométrie. Puis placer le point $M$ milieu de $[JK]$, tracer le segment $[ML]$ et mesurer $ML=\cdots$	
	
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1.0791959736200078) rectangle (10.828710342748755,8.060149366500185);
    	\draw [color={black}] (3.98,-0.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = -2] {8 cm};
	\draw [color={black}] (9.4,3.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = -283.84578999999997] {7,4 cm};
	\draw [color={black}] (4.62,3.98) node[anchor = center,scale=1, rotate = 36.07309] {11,8 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(7.995126616152766,-0.27919597362000775);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (7.995126616152766,-0.27919597362000775)--(9.828710342748755,7.160149366500185);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (9.828710342748755,7.160149366500185)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.47,-0.18) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (8.31,-0.67) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (10.14,7.55) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};

\end{tikzpicture}

\rule[6cm]{5cm}{0cm}

	\item Construire ce triangle avec les instruments de géométrie. Puis placer le point $W$ milieu de $[TV]$, tracer le segment $[WU]$ et mesurer $WU=\cdots$.\\
	\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1.2790258949765012) rectangle (4.990256201039297,4.982019261560696);
    	\draw [color={black}] (1.96,-0.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = -4] {4 cm};
	\draw [color={black}] (4.27,1.9) node[anchor = center,scale=1, rotate = -84.06836] {3,8 cm};
	\draw [color={black}] (1.4,2.32) node[anchor = center,scale=1, rotate = 48.30247] {4,9 cm};
		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (0,0)--(3.990256201039297,-0.2790258949765012);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (3.990256201039297,-0.2790258949765012)--(3.547541422828783,3.9820192615606964);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.2pt}] (3.547541422828783,3.9820192615606964)--(0,0);

	
	\draw [color={black}] (-0.45,-0.22) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (4.34,-0.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (3.72,4.45) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};

\end{tikzpicture}

\rule[6cm]{5cm}{0cm}

	

\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1.2791959736200078) rectangle (11.528710342748754,8.960149366500186);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (11.005446624097273,4.256776315963281) arc (21.15:51.15:11.8) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (11.350135192545755,6.316553980125167) arc (63.04:93.03999999999999:7.4) ;
	\draw [color={black}] (3.98,-0.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = -2] {8 cm};
	\draw [color={black}] (9.25,3.24) node[anchor = center,scale=1, rotate = -281.96072] {7,4 cm};
	\draw [color={black}] (4.47,3.88) node[anchor = center,scale=1, rotate = 36.14588] {11,8 cm};
	\draw [color={black}] (4.5,0.36) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.810063308076383,0.04790201318999612)--(4.1850633080763835,-0.3270979868100039);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.810063308076383,-0.3270979868100039)--(4.1850633080763835,0.04790201318999612);
	\draw[color ={red}] (3.997563308076383,-0.13959798681000388)--(9.528710342748754,6.960149366500185);
	\draw [color={red}] (6,-0.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = -2] {||};

	\draw [color={red}] (2,-0.07) node[anchor = center,scale=1, rotate = -2] {||};

	\draw [color={black}] (6.37,3.72) node[anchor = center,scale=1, rotate = 52.07918] {9 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(8,-0.28)--(9.53,6.96)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.47,-0.18) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (8.32,-0.66) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (9.84,7.35) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[ML]$ mesure environ 9 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1.2790258949765012) rectangle (5.447541422828783,5.482019261560696);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (4.231282197817406,2.471082953369536) arc (30.29:60.29:4.9) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (4.439464096459436,3.4943296762216614) arc (83.21:113.21:3.8) ;
	\draw [color={black}] (1.96,-0.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = -4] {4 cm};
	\draw [color={black}] (4.21,1.67) node[anchor = center,scale=1, rotate = -81.78896] {3,8 cm};
	\draw [color={black}] (1.37,2.09) node[anchor = center,scale=1, rotate = 45.28507] {4,9 cm};
	\draw [color={black}] (2.5,0.36) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8076281005196484,0.047987052511749395)--(2.1826281005196484,-0.3270129474882506);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8076281005196484,-0.3270129474882506)--(2.1826281005196484,0.047987052511749395);
	\draw[color ={red}] (1.9951281005196484,-0.1395129474882506)--(3.447541422828783,3.4820192615606964);
	\draw [color={red}] (2.99,-0.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = -4] {||};

	\draw [color={red}] (1,-0.07) node[anchor = center,scale=1, rotate = -4] {||};

	\draw [color={black}] (2.26,1.86) node[anchor = center,scale=1, rotate = 68.14678] {3,9 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(3.99,-0.28)--(3.45,3.48)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.46,-0.2) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (4.36,-0.61) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (3.63,3.95) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[WU]$ mesure environ 3,9 cm}.\\ \end{minipage}


\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=b5eaf&id=6G20-2&n=4&d=10&s=1&s2=false&alea=3zmv&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

    
Donner la nature des triangles en justifiant.
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $KIR$ est un triangle tel que $KI$ $= 5$ cm ; $IR$ $= 7$ cm et  qui a un angle droit en $I$. 
	
	\dotline
	\item $ANE$ est un triangle tel que $AN$ $= 16$ cm ; $NE$ $= 16$ cm et $EA$ $= 9$ cm. 
	
	\dotline
	\item $RIF$ est un triangle tel que $RI$ $= 7$ cm ; $IF$ $= 7$ cm et $FR$ $= 7$ cm. 
	
	\dotline
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Le triangle $KIR$ a un angle droit en $I$ donc $KIR$ est {\bfseries \color[HTML]{f15929}rectangle} en $I$.
	\item Les longueurs des côtés $[AN]$ et $[NE]$ du triangle $ANE$ valent toutes les deux $16$ cm donc $ANE$ est un triangle {\bfseries \color[HTML]{f15929}isocèle} en $N$.
	\item Les longeurs des trois côtés du triangle $RIF$ sont égales donc c'est un triangle {\bfseries \color[HTML]{f15929}équilatéral}.
	\item Les 3 côtés du triangle $RAI$ sont différents et nous n'avons aucune information sur les angles donc $RAI$ est un triangle {\bfseries \color[HTML]{f15929}quelconque}.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=e1e64&id=6G21-3&n=4&d=10&s=9&s2=true&alea=JnCh&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item Construire un triangle $IKJ$ équilatéral tel que $IK = 4,4~\text{cm}$.\\Puis placer le point $L$ milieu de $[IK]$, tracer le segment $[LJ]$ et mesurer la longueur de ce segment.
	\rule[6cm]{5cm}{0cm}
	\item Construire un triangle $TUS$ rectangle en $T$ avec $US = 12~\text{cm}$ et $TU = 9,6~\text{cm}$.\\Puis placer le point $V$ milieu de $[US]$, tracer le segment $[VT]$ et mesurer la longueur de ce segment.
	\rule[6cm]{5cm}{0cm}
	\item Construire un triangle $EGF$ isocèle en $F$ tel que $GF = 6,4~\text{cm}$ et $EG = 5,4~\text{cm}$ .\\Puis placer le point $H$ milieu de $[EG]$, tracer le segment $[HF]$ et mesurer la longueur de ce segment.
	\rule[6cm]{5cm}{0cm}
	\item Construire un triangle $LJK$ rectangle en $L$ avec $JK = 11~\text{cm}$ et $LJ = 6,6~\text{cm}$.\\Puis placer le point $M$ milieu de $[JK]$, tracer le segment $[ML]$ et mesurer la longueur de ce segment.
	\rule[6cm]{5cm}{0cm}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1.612361644224288) rectangle (5.35717950246291,5.467247315869577);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (3.5139962442080885,2.647986101869013) arc (37:67:4.4) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (3.8209543914802606,3.7548414229975298) arc (97:127:4.4) ;
	\draw [color={black}] (2.11,-0.8) node[anchor = center,scale=1, rotate = -8] {4,4 cm};
	\draw [color={black}] (4,1.61) node[anchor = center,scale=1, rotate = -68] {4,4 cm};
	\draw [color={black}] (0.96,2.04) node[anchor = center,scale=1, rotate = 52] {4,4 cm};
	\draw [color={black}] (2.68,0.19) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.991089751231455,-0.11868082211214398)--(2.366089751231455,-0.493680822112144);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.991089751231455,-0.493680822112144)--(2.366089751231455,-0.11868082211214398);
	\draw[color ={red}] (2.178589751231455,-0.306180822112144)--(2.7089104914328965,3.467247315869577);
	\draw [color={red}] (3.27,-0.46) node[anchor = center,scale=1, rotate = -8] {||};

	\draw [color={red}] (1.09,-0.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = -8] {||};

	\draw [color={black}] (1.95,1.65) node[anchor = center,scale=1, rotate = 82] {3,8 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(4.36,-0.61)--(2.71,3.47)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.46,-0.19) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw [color={black}] (4.75,-0.92) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (2.78,3.96) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[LJ]$ mesure environ 3,8 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé la règle graduée, l'équerre et le compas.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3.250266879201901,-1) rectangle (10.454154428917196,9.090615821687898);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (0.5182066750195771,9.676319462240619) arc (138.13:168.13:12) ;
	\draw[color={black}] (0.39,0.07)--(0.32,0.46)--(-0.07,0.39);
	\draw [color={black}] (4.81,0.34) node[anchor = center,scale=1, rotate = -350] {9,6 cm};
	\draw [color={black}] (4.33,4.82) node[anchor = center,scale=1, rotate = -26.8699] {12 cm};
	\draw [color={black}] (-1.12,3.46) node[anchor = center,scale=1, rotate = -80] {7,2 cm};
	\draw [color={black}] (3.6,4.38) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.9144437748576477,4.566319163645215)--(4.289443774857648,4.191319163645215);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.9144437748576477,4.191319163645215)--(4.289443774857648,4.566319163645215);
	\draw[color ={red}] (4.101943774857648,4.378819163645215)--(0,0);
	\draw [color={red}] (1.43,5.73) node[anchor = center,scale=1, rotate = -27] {||};

	\draw [color={red}] (6.78,3.02) node[anchor = center,scale=1, rotate = -26] {||};

	\draw [color={black}] (2.42,1.85) node[anchor = center,scale=1, rotate = -313.13009999999997] {6 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(9.45,1.67)--(-1.25,7.09)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.34,-0.36) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (9.95,1.58) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (-1.6,7.45) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[VT]$ mesure environ 6 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé le compas et la règle graduée.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (6.392599487674699,7.935940470477259);
    	\draw[color={gray},line width = 2] (3.847423911546173,5.11442364737834) arc (53.05:83.05:6.4) ;
	\draw[color={gray},line width = 2] (3.9580263552583212,6.519760941506137) arc (102.95:132.95:6.4) ;
	\draw [color={black}] (2.72,-0.36) node[anchor = center,scale=1, rotate = -357] {5,4 cm};
	\draw [color={black}] (4.33,3.34) node[anchor = center,scale=1, rotate = -62.04698] {6,4 cm};
	\draw [color={black}] (0.73,3.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 68.04698] {6,4 cm};
	\draw [color={black}] (3.2,0.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.5087997438373497,0.3288070818559483)--(2.8837997438373497,-0.04619291814405166);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.5087997438373497,-0.04619291814405166)--(2.8837997438373497,0.3288070818559483);
	\draw[color ={red}] (2.6962997438373497,0.14130708185594834)--(2.392615876180343,5.935940470477259);
	\draw [color={red}] (4.04,0.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 3] {||};

	\draw [color={red}] (1.35,0.07) node[anchor = center,scale=1, rotate = -357] {||};

	\draw [color={black}] (2.05,3.01) node[anchor = center,scale=1, rotate = -87] {5,8 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(5.39,0.28)--(2.39,5.94)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.39,-0.31) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (5.81,0.01) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (2.37,6.44) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[HF]$ mesure environ 5,8 cm}.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Voici la construction que tu devais réaliser.\\Pour cette construction, nous avons utilisé la règle graduée et l'équerre.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2.1535811766480943,-1) rectangle (7.598994788032182,10.798659717376244);
    	\draw[color={black}] (0.4,0.01)--(0.39,0.41)--(-0.01,0.4);
	\draw [color={black}] (3.31,-0.44) node[anchor = center,scale=1, rotate = -359] {6,6 cm};
	\draw [color={black}] (3.62,4.76) node[anchor = center,scale=1, rotate = -52.1301] {11 cm};
	\draw [color={black}] (-0.58,4.39) node[anchor = center,scale=1, rotate = -89] {8,8 cm};
	\draw [color={black}] (2.72,4.46) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.035206805692044,4.644422799931157)--(3.410206805692044,4.269422799931157);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.035206805692044,4.269422799931157)--(3.410206805692044,4.644422799931157);
	\draw[color ={red}] (3.222706805692044,4.456922799931157)--(0,0);
	\draw [color={red}] (1.53,6.63) node[anchor = center,scale=1, rotate = -53] {||};

	\draw [color={red}] (4.91,2.29) node[anchor = center,scale=1, rotate = -52] {||};

	\draw [color={black}] (2.02,1.94) node[anchor = center,scale=1, rotate = -305.86990000000003] {5,5 cm};
	\draw[color={black}] (0,0)--(6.6,0.12)--(-0.15,8.8)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (-0.29,-0.41) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (7.02,-0.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (-0.34,9.26) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};

\end{tikzpicture}\\{\color[HTML]{f15929}Auto-vérification : le segment $[ML]$ mesure environ 5,5 cm}.\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}